[長文慎入]同女朋友一齊咗六年

由中四開始拍拖到依家
佢讀女校，我讀男校
咬緊牙關，一齊渡過一個又一個難關
由佢老豆老母以前極度反對我地一齊
到因爲有佢嘅激勵令我可以留返喺香港讀大學
我地仍然拖住大家雙手，成為別人眼中嘅模範情侶

入到大學住hall，本身有打波同音樂底，自自然然練波練歌都佔據咗唔少拍拖時間，亦令女朋友極度唔開心
但我依然深愛住我女朋友
跟著quit hall，搬出黎住，自己交租(同屋企人關係極差)
為此我撤底放棄打波，半放棄音樂
日日九點起身返學，夜晚part time到凌晨二三點再返去溫書，我都絕少怨言，為嘅係我女朋友可以放心，唔使擔心hall嘅女仔埋我身

直到依家，望返自己，我發覺我真係好討厭依家嘅我
明明打波係陪住我大，教識我做人，但係我放棄咗
依家望著份音樂譜，sight reading退歩到一個不能接受嘅地步
明明以前好鐘意同最親嘅朋友飲酒吹水，到依家寧願留喺房到訓覺打機
好似變咗個廢人咁

我知佢為我放棄好多，半炒jupas放棄去外國讀medic都要留喺到陪我
同屋企人關係轉差，都要同我一齊
我欠佢實在太多

依家final year，雖然話已經有offer，但係我真係好唔想咁樣落去
究竟我可以點

你散左只係失去更多 唔會有返之前失去既野

點解你自己做廢人要賴落條女度

姐係呢一刻你地點？
好亂

你又啱喎

自己handle唔到 賴落條女到

你做廢青同條女有咩關係？

我講多小小
因為星期一至五都唔會有時間做到自己嘢
而星期六就要練嘢同返part time
星期日就陪女朋友
基本上我嘅生日只係得返讀書，part time，同女朋友
完全無時間做自己想做嘅嘢

其實呢刻都好好，但係有時好辛苦好迷惘

到呢刻都覺得自己capacity依然好大 巴打覺得我邊啲位可以再努力啲

或者咁 巴打 如果同條女拍拖可以令你冇左自己咁既 其實究竟你同佢係咪適合繼續呢

想問巴打咩part time咁高人工
夠你係香港呢塊福地自己交租生活

點解一定要做part time既

係要取捨架啦

Sorry 自膠

為嘅係我女朋友可以放心，唔使擔心hall嘅女仔埋我身

最撚憎要踢波但係啲女人嘈生哂 幾好都冇撚用
Btw半炒jupas都可以去外國讀medic 有錢真係好

咁又點？都係唔關你女朋友事

幾開心啊，幾好啊，一齊捱一齊努力係咁架啦
Quit左搵到錢再慢慢玩返音樂打返波囉

冇機會再俾你玩架啦，大個仔啦

有無特別原因令你女朋友唔信你？
你自己揀唔住hall為咗令佢安心定佢叫你唔好住？其實兩者都係你自己揀 唔怪你女朋友事

呢個係我諗緊嘅問題
但係感覺上係錢銀問題
其實本身屋企環境幾好 奈何我同我老母真係相處唔到，而佢講明出去住就唔會幫我比生活費，所以一定要晒時間做part time

星期一至四私補
五六做waitor
經學校搵地方住，所以便宜啲

或者你啱

佢好叻，但係份人無乜自信

巴打你啱 但係我唔甘心

仲唔分手等咩

其實真係無...
兩小無猜果隻 佢亦認定我係終生伴侶
係我見佢日日崩潰大哭 所以quit咗
你講得無錯 其實我都係想佢體諒下我
唉

自己為夢想quit hall 放棄學業冇問題，但睇唔出啲野關條女/屋企人咩事
到今時今日，其實你想為左夢想放棄埋個女朋友啫，你咪為左打波 音樂，放棄佢囉，講到咁隱悔做咩，just do it

珍惜眼前人唔該你，依家廢，將來變勁。

既然個決定都做咗，仲諗咁多做咩？六年感情唔容易，把握現在，計劃好將來啦，做咗決定仲係到後悔嘅話已經係浪費緊時間。

我只係想女朋友同夢想共存

多謝你 巴打

撐埋半年就可以輕鬆好多

捱埋今個year都冇咁辛苦啦
反正捱左咁耐
呢一刻先放棄條女會否太on9

咁咪共存，有咩問題，打波你同唔倒條女一齊姐，玩音樂又點會唔得
更可況你講個啲活動，大把人老左生埋仔都仲有做緊

巴打我都有差唔多嘅經歷，一齊得無你咁耐，但都為咗女朋友而放棄咗自己某啲想做嘅嘢，有時真喺好難平衡到所有嘢，你放棄得即喺代表你真喺好愛佢 到放棄咗之後我間唔中都有好似你咁有少少後悔同覺得呢個唔喺自己，但最後望到女朋友開心又覺得其實都值得嘅

開頭以為關條女事，
睇睇下根本唔關事，
乜都佢自己既選擇無人迫佢

就算條女迫佢最後都係佢自己揀
牛唔飲水邊會行後樓梯
根本無得好怨

有得必有失
條路你自己既
最緊要仆街唔好喊

好既愛情,合適既情人
雙方係會互相影響,各自變得越來越好
共同進步，牽手而行又各自有空間自由
咁既關係先合適結婚,一生一世

拍拖拍到無咗自己，一直失去
覺得有虧欠,做任何野都要顧慮女友
呢啲係好唔健康既思想

最後,你都唔可以怪哂你女友
始終決定去放棄所有嘢既係你

疼愛女友唔應該無條件迎合
愛對方都有好多方式
唔應該放棄自己去將愛情當成一切

人係要為自己行為負責任
六年感情
如果你而家搞成咁，怪責愛情,女友
我會覺得你真係好冇用

既然講到咁鐘意，你又可以放棄嘅
打波，音樂呢啲
真正喜歡嘅，業餘都可以玩
我朋友真心愛跳舞，係要情人就返佢
而家做咗dancer啦

美其名為愛情為女友連書都唔讀
我覺得你本身就唔想讀
個入性格例如懶散都係因素

你女友去叫你打機嘅咩?
你女友迫你放棄學業，放棄興趣?

睇清現況，認清自己

珍惜肯同你捱苦,無條件陪伴你既人

其實你應該同佢傾下，去建立返個信任返嚟，你都要出返你啖氣，唔係架話你心入面永遠有條刺覺得自己犧牲好大，一爆出嚟就好大鍋
再講一段感情應該陪住雙方一齊成長，而唔係要一邊忍讓或者要特別作出改變
樓主你既然會喺到嗔，都唔爭在同佢傾下啦，逃避加忍住啖氣唔會耐到
加油

衰啲講句
其實樓主個人未玩夠

同女朋友傾傾囉
睇佢會唔會唔好咁介意
打波就算啦
學琴唔好放棄加油

其實人大左 好多野無得並存
好睇你自己點取捨 去搵個平衡點令自己開心
六年感情得來不易 與其係度埋怨屈係心裡面
不如同女朋友好好傾下 一齊得咁耐 我相信好多事你肯用心同佢講 佢一定會明白
如果都係唔明白 繼續無理取鬧的話
你先去考慮分手呢啲野

根本樓主已經唔再鍾意自己女朋友
所以先乜撚都賴鳩條女
藉口

呢個post令我諗起藤子不二雄短篇個平行世界同學會
唔同路線既主角一齊聚會，傾返當時既選擇結果變成點

btw有家室係要定
難得你都放棄左打波同音樂
有女朋友一齊六年都唔放棄係唔易

同女朋友認真坐低傾下
俾佢知你有自己嘅興趣
不過認真
畢咗業正式出嚟社會
你都係仍然會同呢兩樣嘢越行越遠
而個原因已經唔再喺你女朋友度
好好珍惜埋呢年
有得玩好玩啦

得罪講句，其實出到嚟做嘢邊個會有時間高消費形式繼續玩到音樂同長時間嘅運動？你女朋友只不過幫你早啲面對呢個現實，唔喺叫你唔好怪佢，而喺學識大個仔進行取捨呢樣野。
Btw女人真喺唔可以用常人理解力去理解 乜鳩都可以話無安全感

訓覺冇問題，咁大個人仲打乜撚野機啊， 放棄打機換番音樂打波咪仲好，on9

仲講玩同夢想 幾多歲呀長大啦 打波 玩音樂搵到飯食呀係香港

咪撚賴個女朋友啦 自己on9無時間分配
我番緊工都大把自己時間

我諗因為佢女朋友想佢留喺屋企，咁屋企又玩唔到音樂(呢個我唔撚明，其實屋企咪玩到音樂)所以每日只可以喺屋企打機陪女朋友

即係你覺得你條女佔你一日時間嫌耐？

有女朋友預左

我都係咁
之前好少陪佢
所以佢搬黎同我一齊住

dd

好囡仔難求
聽落兩邊家境都唔錯

依家係你心態唔平衡姐

咁辛苦分手 唔好番part time 去做音樂 去練波囉

但係問心 你覺得有用咩

練波我唔講 時間要夾 打機既時間練到音樂喇掛

有d野唔好賴人

樓主真係唔識做人
先唔好講同條女問題
好心為條女就同老母搞返好個關係啦
如果唔係將來你想條女點 同你老母果啲斷絕關係？咁撚大個人都咁撚幼稚
搞到自己咁撚辛苦為乜？
時間係你自己分配 唔該唔好下下怪條女啦
宜家條女有叫你唔好打波玩音樂咩？
自己問題就賴落條女度

唔教音樂？

好想問 半炒jupas點樣有能力去讀medic

拍拖係唔需要勉強到自己都冇埋
有日望返轉頭你就會後悔又或者埋怨佢
有好多嘢只係呢個年紀可以放膽試
然後你嘅青春就用哂喺返兼職度
查實住hall都要喊會唔會咁冇信心呢？
人都係自私嘅 為自己自私下啦

係因為佢我先重拾讀書，唔係因為佢而放棄讀書
我好珍惜佢，所以無諗過要分手，欠佢實在太多

依家溫返舊球會，睇下時間分面有無可能夾到

放心，無諗過要放手
純粹有啲辛苦

唉

其實我打嘅波一定要好多人一齊先打到
但平時已經谷時間操體能
打機就凌晨自己一條友先會耐唔耐打
音樂都係咁... 基本野係度，但係再上唔返以前嘅高峰

無咁大個頭學咩人搬出去住，結果咪要半工讀玩死自己，搬返去啦柒頭，返少d工，做返多d自己想做既野

利申：同屋企人關係差，搬過出去，但決定搬返去省d儲錢，夜晚亦有炒散幫補，根本連做自己野都無時間，唔好講咩同朋友/女朋友一齊

勁子少一粒星就算半炒

一句講曬 你嫌你女朋友阻住你
我唔信一個人唔可兼顧到朋友愛情學業
你都識講 係你自己唔想出去淨係想係屋企打機 咁又關你女朋友咩事

講真，到你出黎做野果時仲無自己個人時間；到時仲迷惘

得罪講句，係真係無時間
得凌晨打後先可以自己跑步加操

搬出黎住先係重點囉
你日日返工咁忙冇自己時間就係為左交租
啲租呀洗費儲起佢第時真真正正成家立室仲好
同老母唔夾咪咩都忍下囉
你當自己係屋企嘅過客返去食瞓痾咪算囉
小數怕長計呀巴打

其實都好少打機，有時間都跑步聽音樂

Byw都final year 你咪捱埋落去先

戇撚鳩
廢人生活自己攞黎
你做人除左打波音樂其他唔係自己野？ 你有冇諗過你女友

唔係，其日一有時間，平日都會見
平均一個禮拜見四次

搬出去住真係唔止交租咁簡單
水電煤甚至買個橙都係自己錢
真係唔係咁簡單

即係咁
你同佢一齊令你放棄左兩樣專長
佢同你一齊就令佢放棄左海外升學機會

雙方屋企人都見到你地一齊係互相拖累
所以一直極力反對
而你地唔聽不特止
仲要自以為是到自己搵工搬出去住

咁仲有咩好講

係咁嫁喇

點解巴打要搬岀去住，其實住返屋企人到咪有返時間

sbt

唔止交租，食飯洗衫做家務咩柒都要煩，加埋返工讀書拍拖仲想話有時間玩興趣笑死人，你有錢有時間咪可以慢慢玩飽它

Keep going dude

我明你感受巴打，女朋友佔我一個星期五日（有時六日）
淨低嗰兩日都用左黎陪屋企人（或者有一日係比朋友）
樓上有d 巴打講岩一樣野，搬出去係你既選擇，係你冇晒時間既主因，所以怨不得旁人。亦都係你要有骨氣既代價。

但係我相信佢地係唔會明白一個痴身既女友可以有幾大影響 冇經歷過的話，可以叫佢地收皮

最後，既然你有時間上連登，就代表你仲有嗰少少時間，與其放係呢個post, 不如拎去追夢。係，冇錯係得少少，但係我相信所有成功既人都係積少成多。係，你處境好惡劣，但大把比你惡劣既人都咬緊牙關去追夢。當你翻工翻到攰，翻到屋企第一件事係諗追夢定訓教？如果係訓教的話你追夢既決心其實都唔係好大姐，唔好神化自己再將自己既缺失全部訴諸女友身上。我相信有決心有目標既人唔會有一刻比自已鬆懈，唔好同我講好harsh 做唔到， 咁sorry 你唔配追夢。

仲有，窮撚就係手停口停嫁啦，有本事儲錢儲到唔洗再日翻夜翻未可以追夢囉，邊個話40 歲唔可以追夢 唔好撚同我怨窮撚冇望想啦，永遠冇既只係你團火。有人窮到冇生存權利啊， 你仲係到上連登發埋d 小學雞脾氣，慚唔慚愧？

AGGER
自己死死氣同老母SAY SORRY 囉
如果你真係好憎老母
咪當大家利益關係
講真 你宜家辛苦都係自己 同老母關係又差 同條女又無時間見 又無時間玩 值得咩?

長大啦，自己為女朋友做左犧牲又要唔甘心 咩事啫你 有得必有失

即係你同條女一齊唔係你想做既野
你剩係想玩

如果女朋友同興趣 你揀興趣
你又會有一日話冇女朋友心靈空虛
好多時都無兩全其美要取捨
最緊要係值得
你女朋友都為你放棄左好多野
同埋因為你讀書又part time先無時間
轉左full time 就會夜晚假期多番時間
到時再重拾番打波同音樂囉

屌真係on9，又要運動又要音樂又要讀書又要自己住又要拍拖 辛苦咪搬返屋企住，忍多一年畢業先再搬，我返學個陣日日搭車4個鐘以上咪又係咁

唔好賴落你女朋友到啦你咁想兩者並存應該一開始就同你女朋友溝通好等佢理解你，就算佢唔同意你做你咪用更多時間去兼顧兩樣野令你女朋友覺得你唔會因為追求你嘅夢想而忽略自己，前提你係真係好想玩音樂。但係你當時無咁選擇，就唔好賴因為你女朋友所以你無得做你想做嘅事。如果你以家都咁諗係你女朋友的錯，第日你生左仔日日都要返工搵錢無時間同閒錢去做你嘅事，你又會唔會怪老婆生仔令自己唔似自己？
根本係自己問題唔好乜都怪人，你女朋友好慘，香港好少女仔肯同你一齊咁多年上大學後都唔come on james，仲要俾你咁諗佢。

大佬 人生係咁架啦
有邊個出左社會唔係日日番工無時間做自己野，。香港地九成出左黎做野既人都係咁

利申：番完工仲要番夜校表示無灰，唯一星期日假期就係陪女友，永無自己時間，但人生也

唔係醫療事故邊度黎

都係取捨啫
你要時間要理想
1. 唔讀書
2. 唔part time

你又要讀書，又要錢，又要女，又要理想
會唔會太貪心?

掉返轉你條女2星期先見你一次你接唔接受到

路係自己揀，揀好左就要行到底

睇哩個po得出三個結論都係關於樓主

1 好撚貪心
2 好撚長氣
3好撚矯情

垃圾

好撚認同

屌 最後咪又係房打機

好撚多謝